完美的情人﹑兄弟﹑神父

蛋蛋病了，做了手術，住了院一個多星期。護士說牠在醫院裡甚麼都不肯食，叫我先接牠回家。把皮包骨的牠放回家裡的地板，蛋蛋沒有躲進床下底，而是在家具間上上下下的活蹦亂跳。我白了牠一眼，真的剛做完手術嗎…然後打開罐罐，蛋蛋也如舊衝過來，放下了心頭大石。

牠跟我有五個年頭了，在這五個年頭，我的人生起起伏伏，伏伏起起。然而，無論住得好住得差，無論食得好食得差，無論有否玩具，牠都從沒抱怨過，也從不向我要求，就，默默的跟在我身邊，完美情人。就因為牠們從不要求，經過寵物店時，反而會忍不住進去。大學畢業後有名校收了我的時候，我興奮地向牠述說著。分手時那一個又一個難涯的晚上，也是抱著牠痛哭，完美兄弟。每次向牠告解完，牠都沒任何指責，且必守口如瓶，連神父角色都能完美扛下。朋友經常問我，照顧三隻貓是否很辛苦。有時會想，這些年，到底是我照顧牠們，抑或，是牠們在照顧我。蹦跳一輪後，蛋蛋又如舊躺在我的大脾舔著毛，然後沉沉睡去。

我望著沉沉睡去的牠，再望著枱面上的銀包，又再望著沉沉睡去的牠，又再望望枱面上的銀包，然後重重地嘆了口氣。本人平均一年也用不著一百蚊看醫生，炒車也只用了千幾。但貓貓每次看醫生都要我重傷，今次花了六千大元…

IG︰

Facebook︰

紙言︰